屯元天黨鐵論（求正解）

今次係第一次開post 亦都希望大家矯正一下

話說呢個Telegram group
（係比屯元天嘅人知道邊度輕鐵有人查飛 俾啲冇買飛嘅人可以知道）

啱先喺度wts嗰陣。我個親戚send咗呢個Telegram出嚟 話可以俾啲人知道邊度有人查飛 。

我親戚個friend就話：搭車要買飛唔係應該㗎咩 唔明點解要唔買飛搭車，然後通風報信俾其他人知。

親戚：你係啱，個group起源因為輕鐵係黨鐵的，所以有d人唔俾錢佢哋賺。

個fd:下⋯⋯唔俾錢佢地賺咪唔好搭囉，黨鐵同買飛係兩回事來。你可唔可以去藍店食野然後唔俾錢？我地至多係唔幫襯佢地，咪可以唔俾錢佢地賺囉！你支持佢地唔買飛搭車？

我：咁其實入天水圍一定要幫襯MTR嘅 冇其他公共交通工具

佢問返我係咪支持

我其實係支持㗎 咁屯元天嘅人真係「被逼」幫襯，唔係就揸車或者搭的士，咁又講好咗唔再幫襯黨鐵。咁一定要搭，咁咪唔俾錢囉。

佢答返我：無言，無需再討論

我自己個人見解幫襯藍店同幫襯黨鐵係兩回事 食嘢有其他選擇。咁某D地方嘅交通工具真係比黨鐵壟斷左呀嘛。
仲要咁堅持道德，咁唔使進步㗎啦⋯⋯

所以你哋意見係咩？
話說佢哋都係黃色，所以不分化！

我淨係知道你1999癌末期

1999